\section{背景}
\subsection{传统的风险分析和减轻灾害}
Hinze 等人调查了使用历史信息的有效性。例如，他审查了职业安全与健
康管理局（OSHA）可记录的伤害率，以提高建筑项目的安全绩效。
利用历史信息的一个有价值的替代方法是使用领先的安全性能预测指标，作为未来安全性能水平预测指标的措施
安全指标或安全风险分析是预防建筑安全事故发生的关键环节。发展「建造业工作安全分析」，
以识别潜在的失控事件及评估事件发生的机会。
Shapira 根据塔式起重机的运作
情况，制订了一套全面的安全水平指标。与考虑在一般建筑场地上使用
塔式起重机不同，他增加了一个因素，针对特定场地的个性化安全水平。
Hallowell 和 Gambatese 建立了混凝土模板施工安全风险等级量化方法。
尽管研究集中在积极利用技术提高安全风险水平上，但是迄今为止还没有实用的方法来解
决如何将这些数据用于工业从业人员和 BIM 技术之中。因此，开发更先进的方法
来整合这些信息就显得尤为重要。

\subsection{施工安全规划中的信息建模}
新兴技术包括数据库、计算机辅助模拟和可视化技术为安全规划提供了新的机
遇。其中许多起源于传统的安全研究。例如
Hinze、Gibb、Choudhry、Toole 、Gambatese、Lingard 和 Wakefield 等人
通过设计 (PtD) 在建筑业的操作安全和健康 (OHSC) 的方式为预防工作贡献了基础研究。
这些研究成果激励了其他研究人员，甚至更先进的方法，开发或应用新兴技
术到 OHSC。

Hadikusumo 和 Rowlinson 开发了一个安全过程设计(DFSP)工具，以帮助用户识别建筑构件和
过程中固有的安全隐患。DFSP 数据库包含建筑物目标、相关潜在安全隐
患和可能的事故预防数据库。它引入一套综合安全及建造管理系统，使用
现有的四维计算机辅助设计模型。发展概念框架采用虚拟原型技术，以
协助建造业的安全管理。它由三个部分组成:建模与模拟、不安全因素的
识别和安全培训。探讨了可视化技术在地铁施工安全管理和风险评估中
的应用。然而，随着施工进度的提高，行业也需要探索更先进、更有效的方法
来实现安全危害辨识和可视化。

BIM 已经被迅速认识到它可以改变建筑项目交付的过程。也认识到
BIM 可以用来促进安全管理，并与其他施工计划过程相结合。 Turner 建筑
公司建立了一个标准化的模型检查程序，以确保他们的项目符合严格的安全
标准。他们的 BIM 专家开发了一个基于 Solibri 模型检查器 (SMC) 的规
则集包。芬兰的 VTT 技术研究中心已经开发了一个详细的防坠落建模
和 4D 可视化框架。工作内容包括临时安全构筑物和进行安全施工所需
设备的建模。它还为建筑物中安全设备的永久安装建立模型，用于建造、
运行和维护阶段。人们还尝试展开最佳实践，以改善承建商、设计师和
分包商之间的协作规划程序。这些现有的研究无疑为使用 BIM 改进安全
规划和危害辨识铺平了道路，而与手动过程相比，需要更智能的方法来
提供自动化和时效性方式的安全规则检查。

将安全管理任务连接到 4D 模型中，为审查和评估作为施工操作一部
分的安全提供了全新的机会。例如，它可以加强安全规划方面的合作，
增强整体安全沟通。4D 规划可以创建一个安全规划实践，这个实践在
一个项目中比在传统的建筑项目中开始得更早。此外，它可以产生更详
细的安全规划。例如，早期的安全计划，可能需要。
与防跌落相关的建模包括护栏、保护罩和网以及安全带锚点的安全特征构成 4D 模型。
Zhou 提出了一种基于 4D 建设规划的协作方法。他们提出建筑安全及数码设计的新研
究方向，例如利用技术让建筑工人与设计师分享知识，以及利用视觉化
技术将建筑地盘的知识融入设计。 Zhang 开发了一个基于 BIM 的自动化工具，
可以帮助检测潜在的坠落危险，包括从前面板边缘、板孔和墙壁开口处
坠落。

除了自动的安全检查，还有能力自动建模建议的跌倒防护，这可以是一
个劳动密集度很大的任务，当使用现有的 BIM 为基础的软件，自动规则检
查的工业基础类 (IFC) 的模式，也已经得到了研究。
然而，到年开发框架的可能性和目前的限制还不清楚。需要努力研究在
现有的施工规划流程中实施这种原型的适用性、局限性和要求。

4D 方法的一个重大缺陷是依赖于计算机化的施工进度表。施工作业
是动态的，可能会发生与原计划工程不符的变更。因此，数码时间表很
少经常更新，以准确反映在任何特定时间点正在进行的所有行动。同时，
建议安全建模与永久安装的建筑部件的设计和工程相同水平的细节，
这使得计划和模型维护工作更加复杂。在这种基于 BIM 的规划活动中，
需要额外的安全知识、时间和技术资源，使实际执行变得困难。因此，
在大规模应用于该领域之前，对于从业人员来说，了解额外的建模要求
和基于 BIM 的安全危险检测和预防工具的好处是有益的。